% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{ecritures}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{Fira Mono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=L1 PPPE,matiere={[U24]},typedoc=CHAPITRE~,numdoc=06,titre={Puzzle Pythagore}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - Chapitre \thepart}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers
\newfontfamily\policecurs{QTSanDiego}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{CH06 - Activité - Un puzzle de Pythagore}

\smallskip

\begin{cmanip}[Pluriel,Compteur=false]
{\large\policecurs %
\begin{enumerate}[leftmargin=*,noitemsep]
	\item Construire un triangle PAL rectangle en A tel que AL=6~cm ; AP=4,5~cm et PL=7,5~cm.
	\item Construire à l'extérieur de ce triangle et en utilisant ses sommets, trois carrés PLUS, LAMI et PABO.
	\item Partager le carré LAMI en quatre pièces de la manière suivante :
	\begin{itemize}[noitemsep]
		\item tracer la droite parallèle à (PL) passant par A ;
		\item tracer la droite perpendiculaire à (PL) passant par M.
	\end{itemize}
	\item Colorier -- avec des crayons de couleur (!) -- et découper les quatre pièces obtenues, ainsi que le carré PABO.
	\item 
	\begin{enumerate}[noitemsep]
		\item À l'aide de ces cinq pièces, essayer de reconstituer à la façon d'un puzzle le carré PLUS.
		\item Lorsque le puzzle est trouvé, coller les pièces sur le carré PLUS.
	\end{enumerate}
	\item Quelle égalité entre des aires a-t-on ainsi illustrée ? Quel est le rapport avec Pythagore ?
\end{enumerate}}
\end{cmanip}

\begin{cillustr}[Compteur=false]
\hfill%
\begin{tikzpicture}[line join=bevel]
	\draw[lightgray,xstep=0.5,ystep=0.5] (-5,-6.5) grid (11,11) ;
	\draw[thick] (0,0)--(6,0) ;
	\filldraw (6,0) circle[radius=2pt] node[below right,font=\LARGE\policecurs] {L} ;
	\filldraw (0,0) circle[radius=2pt] node[below left,font=\LARGE\policecurs] {A} ;
	\node[inner sep=0pt,scale=9,rotate=29] at (-2,8) {\ding{36}} ;
	\node[inner sep=0pt,scale=9,rotate=79] at (-3,-4) {\ding{36}} ;
	\node[inner sep=0pt,scale=9,rotate=115] at (9,-1.75) {\ding{36}} ;
%	\tkzDefPoint(0,0){A}\tkzDefPoint(6,0){L}\tkzDefPoint(0,4.5){P}
%	\tkzDrawPolygon(P,A,L)
%	\tkzDefSquare(P,L)\tkzGetPoints{U}{S}
%	\tkzDrawPolygon(P,L,U,S)
%	\tkzDefSquare(A,P)\tkzGetPoints{O}{B}
%	\tkzDrawPolygon(P,A,B,O)
%	\tkzDefSquare(L,A)\tkzGetPoints{M}{I}
%	\tkzDrawPolygon(L,A,M,I)
\end{tikzpicture}
\hfill~
\end{cillustr}

\end{document}